【侵侵晚間教路】特朗普續批聯儲局 鼓勵投資者「撈底」

美國總統特朗普沒有因為聖誕假日而停止發牢騷，周二在白宮再度批評聯邦儲備局上周加息，但鼓勵投資者「撈底」。

特朗普周二在白宮橢圓形辦公室，透過視像會議對美軍發表聖誕談話，末段話鋒一轉，形容目前美國發生的事是恥辱。他其後接受傳媒提問時說：「聯儲局認為經濟好所以加息，但加息步伐太快了。」

雖然美股近期大跌，但特朗普表示對美國企業有信心，認為是投資者趁低吸納的大好時機。他說：「我對我們的公司極有信心。我們有世界上最出色的公司，他們的表現十分好，有破紀錄的數字，因此我認為是入貨的大好時機。真的，是入貨好機會。」
股市插水，財長姆努欽（Steven Mnuchin）先和六大銀行高層通電
話，又與俗稱「美國國家隊」的五大機構舉行會談，卻未能穩定市場，反令跌勢加劇，但特朗普表示對姆努欽有信心。

政府局部停擺進入第三日，特朗普批評民主黨不肯批出建築美墨邊牆撥款。他矢言，在獲得國會撥款50億美元興建美墨邊牆前，絕不會讓停擺結束。他說：「我無法告訴各位，政府會在何時恢復正常……除非我們擁有邊牆或圍牆－－不論他們喜歡怎麼稱呼，否則我無法告訴大家何時恢復正常。」

特朗普又指摘那些批評他去年炒掉聯邦調查局局長科米（James Comey）的民主黨國會議員是偽君子。

顛

all in thx

沉大師終於可以休息下

佢無錯喎

不過唔係今晚入姐

講少句啦，真係以為自己好型